\begin{acknowledgements}
{	Assalammu’alaikum wr.wb Puji syukur kami panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga Laporan Internship II ini dapat terselesaikan meskipun masih jauh dari kesempurnaan.
}

{	Semoga Laporan Internship II ini tidak hanya menjadi persyaratan kelulusan semata, melainkan dapat menjadi cara untuk membuktikan implementasi atas ilmu pengetahuan yang telah didapat selama ini. Dalam penyusunan Laporan Internship II ini tidak lepas dari bantuan serta bimbingan dari berbagai pihak. Dengan itu kami sebagai penulis ingin menyampaikan rasa terima kasih kepada :} 

\begin{enumerate}
\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan laporan Internship II ini.
\item Kedua orang tua dan keluarga kami yang telah mendorong dan memberi semangat kepada kami.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I selaku Koordinator Internship II.
\item Bapak M. Nurkamal Fauzan, S.T., M.T. selaku dosen pembimbing yang telah memberikan ilmu dan pengetahuan, serta masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan pada Internship II ini.
\item Bapak Ardhika Gilang Respati selaku pembimbing eksternal dalam penyusunan laporan Internship II ini.
\item Seluruh karyawan PT. Bank Tabungan Negara (Persero) Tbk. Kantor Cabang Tasikmalaya, khususnya bagian CCRU yang telah memberikan bimbingan, informasi dan data-data yang dibutuhkan untuk mendukung penyusunan laporan Internship II ini.

\end{enumerate}
{	Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih.}

\end{acknowledgements}